聶德權：非公務員合約政府員工日後也要簽署聲明

政府要求現職公務員在4星期內簽署聲明，擁護《基本法》和效忠特區。公務員事務局局長聶德權早上在立法會一個會議說，公務員可以市民身份表達對政策的看法，但如果公開表達自己為公務員，除非與待遇有關，他們要考慮言行與其身份，是否有衝突。

聶德權下午就公務員簽署聲明回應記者提問時說，公務員有市民身份，其言論及表達自由受《基本法》保障，而作為公務員身份時，尤其在公開、參與活動時發表意見，要更留意及考慮自己的言行，是否與其身份存在衝突。聶德權說，難以就不同情景，具體說明情況是否可容許。

他又說，要求現職公務員簽署聲明的做法並不算急，有經過與公務員團體諮詢磋商等程序。如果公務員拒絕簽署聲明，當局會要求他們提交原因，並會考慮根據《公務人員（管理）命令》機制處理，要求他們離開。至於非公務員的合約政府員工，日後亦要簽署有關聲明。

得喇得喇

全宇宙都要吖嘛聶公公

先公務員 後N仔 搞掂曬出正苦糧既
下一步就搞拎正苦福利既

仲有要政府幫你註冊攞牌/續牐嘅人

跟住仲有各大本地接政府嘢做嘅私人承辦商和員工可以搞。

以後接親政府job 嘅私人公司&員工都可以加埋入宣誓行列

總知收我錢既人就要效忠共產黨

總之佢有錢跌到落你個袋度 就要宣誓

免費教育
以後升小學就要宣誓

綜援都拎政府錢，我覺得需要簽署

續身份證都要宣誓

其實關N 仔咩事？佢去返工咋嘛
講benefit, 你都冇當過kui係自己人啦

唔合羅輯

你食我飯就要含架啦
唔想含咪唔好食

以後稅表夾住張宣誓紙

係福利專員前
仲有教蓄同社蓄

下一步係所有資助機構
再下一步到工程大中小判
再下一步到服務供應商
再下一步到物品供應商

學校都要放宣誓入課程教學環節

最後係服務使用者都要宣

仲有，跑馬仔都要宣

生仔？老豆老母代宣

唔差在搞埋金融界

應該金管局同港交所會搞先

真係早走早著 快d適應外國生活

聶犬呢排成日出嚟吠

其實要按邏輯連有啲公務員都唔應該當公職人員添
例如workman 同CA同清潔工人/文員仔根本無分別，只係係政府知署返工咁解，完全無公權力可言。而家就攞明個圈有咁闊拉咁闊，包到大半港人咪佢想點拉你都得。
原則上佢搞得N仔份聲明個水份已經無限大，連part time 教練都中根本人人都會當佢廢紙咁睇，但佢都仲要推就係想將一條罪加係盡可能多既人頭上有用時多一樣野告

On9 CS 就話無得揀含撚簽
N 仔大不了咪唔撚做囉

不如玩大啲全香港人都要簽啦，戇鳩

垃圾聲明以為簽左就真心歸順你

搞咁多野，
攞出世紙要簽咪得

你估佢唔敢
而家附件三大法有乜做唔到，佢鐘意既可以話任何美國總統當選人都係犯國安法都得

教師一撚定比人搞